辯方：容偉業不懂現場情況

辯方：容偉業不懂現場情況

【暴動案】

【本報訊】2016年大年初二旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦及「美國隊長」容偉業（圖）等人被控暴動罪受審。代表容的大狀昨陳詞指，控方須證明容「知道自己做乜」，才可令他入罪；惟容是一名自閉症人士，「人做佢就做，唔知乜叫驚」，不懂判斷案發現場情況，亦不懂禮節或明白他人「眉頭眼額」，故希望陪審員裁定他罪名不成立。

「執法者須以德服人」

34歲的容偉業涉暴動、襲警、煽惑參與非法集結等七罪。代表大狀郭憬憲在結案陳詞指，拘捕容的警員在庭上承認，當日留意到容有輕度弱智迹象。雖然容智力正常，但他是自閉症人士，根本「掌握唔到現場情況」，控方無法證明他蓄意使用暴力。

郭續指，當晚市民有秩序地在旺角參與「嘉年華」，警方卻無故推出高台並出動攝影隊，前方警員又不斷揮動警棍，推倒市民後仍繼續推進，可謂進入「半軍事狀態」，破壞原有秩序；市民的反抗行為究竟應否被視作擾亂秩序，值得商榷。郭更引用《論語》「為政以德，譬如北辰，居其所而眾星共之」，直言執法者必須以德服人。聆訊下周二繼續。

案件編號：HCCC408、HCCC408A/16
■記者楊思雅、楊家樂

上一則
上一則
大狀：減刑靠感動法官

下一則
下一則
財困向下屬借錢 高級消防隊長判社服